\bookmark[page=7,level=-1]{Ficha resumen}
\chapter*{Ficha resumen}
	El algoritmo MD5 es uno de los m\'as usados para
	verificaci\'on de mensajes, verificaci\'on de integridad
	de archivos, e incluso para encryptaci\'on aunque no es recomendable.
	
	El algoritmo del c\'alculo de resumen del mensaje (MD5)
	es realizado de manera secuencial utilizando como primer par\'ametro de
	entrada cuatro grupos de cuatro bytes con valores
	predefinidos. El mensaje es procesado en grupos de 64
	bytes, en cada iteraci\'on el resultado anterior pasa a ser la base
	para el c\'alculo del bloque actual, y a su vez el
	resultado del bloque actual pasar\'a a ser la base para la siguiente iteraci\'on.
	
	Puesto que el c\'alculo del MD5 es una operaci\'on
	bi\'en definida, dado un conjunto de mensajes es posible paralelizar el
	c\'alculo MD5 para dichos mensajes utilizando cualquier plataforma de paralelizaci\'on.
	En este trabajo se estudia la paralelizaci\'on del c\'alculo MD5 dado un
	conjunto de mensajes utilizando como plataforma de paralelizaci\'on los
	procesadores gr\'aficos de una tarjeta de video con procesador NVIDIA,
	tambi\'en se realiza una comparativa en la eficiencia del
	uso de la CPU vs GPU para el c\'alculo MD5 de m\'ultiples mensajes.
	
	Para esto se estudia el algoritmo MD5 y la plataforma de programaci\'on
	paralela CUDA para el uso de la GPU como unidad de procesamiento de
	prop\'osito general.
\cleardoublepage
